一人一個fg後第一份全職工最大嘅得着

1. 唔好乜撚都話無可能做到

原來番工真係輕鬆過讀書

underpaid真係快撚d走

得到第一份全職嘅糧

原來翻工真係辛苦過讀書

受氣都要忍

打工一定要講錢唔可以講感情

兩公婆做老細既要避之則吉

work life balance好撚重要

返工地點最緊要夠近

任何同事都唔可以信

俄佬除咗有戰鬥民族之外，仲有一種係陰濕虛偽

屎要留返係公司柯

港資真係垃圾

做嘢check清楚 唔好俾位人入
千奇唔好攬晒啲嘢上身
要識埋堆
見人講人話 見鬼講鬼話

點解咁講？

港資狗都不屌

打工一世都唔會有出色

認同
Final year果陣又midterm/final又fyp又準備大firm既apt test/interview
Chur到食飯訓教都無時間
而家番工起碼1粒鐘lunch真係lunch
收工就真係收工

做野慢慢做 workload少啲

放工後公事免問

岩 好撚多小人

讀書先係人生最開心既時光

唔好太上心╴有人工出就得

唔好乜撚都話做到

揾一份自己真心鐘意既工係好撚重要

有得揀既絕對要揾一份可以獨立工作既工

再好傾既同事都係同事，離左職仲有計傾既先叫朋友

上司既說話一句都唔可以信

唔好咁好心幫人

準時返工放工,多少一分鐘都唔好

中年失婚女人做上司=地獄

GM先係大仆街

唔關你事嘅嘢唔好做
關你事嘅嘢比其他同事做
老細叫你做嘅嘢扮唔識做
無論有冇嘢做都要扮到好多嘢做

我就係因為太遲明白呢個道理 所以長期都好嘢做

結左婚有仔女的女人咪又係煩到on9

唔做就唔錯

做IT, 第一份工個supervisor 好多野唔肯教
結果練成一身google-fu

唔好懶醒 出少句聲

來生不做big4

做人無需要咁chur 自己

世途險惡，人面多險詐
少說話多做事，切勿高調

唔識 唔清楚 唔關我事

唔好期望升職，要加人工一定係轉工

未婚老女人通常都係有問題

做人唔駛勤力，醒目值錢好多

唔好同公司講心

好撚鍾意番工

真係完全駁唔到

要聽花生但係唔好講花生

有好老頂日子會好好過

日日冇嘢做
炒股贏咗十幾個

返工唔係比你識朋友

求教點樣埋堆

返咩工先？

勞動就是狗屎

好睇你番咩工

big4 OT有開工冇收工 咁係咪仲輕鬆過讀書
你講得呢句 證明份工待遇係唔錯 又多數準時收工啦

大學嘅時候㨂錯科

返工第一樣要做既事係埋堆
利申冇做到

唔好乜都話做到先真

第一句好同意......
單憑為錢返工做一堆無興趣既野好撚辛苦亦會做唔長......

做野要拖慢黎做 唔好比人試到底線 唔係就會日日做到PK

投資本金

1. 50k monthly

做人唔好咁善良，唔好咁易比人恰

做野唔洗太上心
唔好俾人知你有能力 如果唔係樣樣野都會搵你做

我第一份工都係

唔係我跟開

凡事睇開啲，唔洗咁騰雞

呢個我要返多幾份工先明

EY

廢話
佢講得呢句梗係base on佢依家嘅situation

咩都唔好信 剩係信自己份糧

港資係垃圾
老屎窟好撚仆街

1. 搬龍門
2. Always say no
3. 自己team leader冇料要快d走

自己一個食飯最撚正

寧要中資都不要港資
利申：未做過中資

收幾多錢 做幾多野

其實你只係好撚平庸

我做過晒
中資其實唔係咁差

係喇叻喇

中資係令你英文變廢
同埋個hierarchy based on seniority rather than performance呢下煩
認真講d同事幾好 福利又唔差

文化係好撚19既
不過做o靚做幾年又無咩所謂

自己左手都唔好信自己右手

原來好多人豬過自己

入去退休一流

返Big4 都覺得輕鬆過讀書

真
好掛住舊年

我都係！想讀master但驚自己handle唔到

真 出到黎先知咁多傻閪

唉 我第一份工就沙田入觀塘 唔好再提

兩公婆做老細既會有咩問題

息

唔同行業既老細都有問題？

唔洗OT咩

+1
後尾會覺得其實樣樣野都google 搵到 咁自己仲應唔應該問好

唔識 唔清楚 有無email 你話點做就點做

除非你住九龍灣/觀塘
否則住邊都係一樣

人際關係好撚重要…
比old seafood老女人針對即刻收得皮

無論有冇嘢做都要扮到好多嘢做

我好憎呢啲人 之前遇到個 然後我2個禮拜後quit咗

要OT呀，不過有non peak就好得閒
同搵我唔係做audit, OT冇咁甘
同埋覺得返工搵錢，好過返學俾錢
加上返工做嘢，其實好多都好repetitive
做耐咗就會好易做
返學就日日學新嘢

唔好做返六日既工

若你遇到咁嘅工 但係身邊都係閪人 你做唔做

做夠一年就好走

唔好咩都say yes

同瘤主相反
瘤主個句擺明嫌唔夠野做

白紙黑字寫清楚

真，叫價都會叫高d
返工放工起碼嘥多你2個鐘
搭巴士仲衰

人善被人欺

食lunch多野做到食完就繼續畫圖啦
放工？9-10就真係放工 仲未計放工仲要收whatsapp

Lm

呢個世界有好多廢過你既人，亦都有好多勁過你既人 唔好妄想可以向上爬到超過佢地，個level差距係一世都唔會追到

不在其位 不謀其政，搵到自己個位置就足夠了

唔好畀人知你識工作範疇以外嘅嘢，識嘅嘢越多，做嘅嘢越多。但又唔會加你人工/升職.. 純粹不停增加自己工作量

唔知清試過係公司睇日出未

喺香港邊有呢枝歌仔唱

真

返工好大壓力代表你根本唔鍾意返嗰份工

老細叫你做野就要做 唔需要合理，解釋點解做唔到=藉口

講金唔講心🤗
千其唔好覺得自己overpaid

半夜收工搭的士翻屋企行邊條路最快

番工真係會冇哂時間

咁慘
不過唔係個個返工都咁嘅

讀書你一日讀到黑？唔想上堂咪叫人take名，但番工真係要日日番 grad咗三年覺得學生時代先最正

連上司都係閪既話
我諗應該連入職嗰關都過唔到

打工仔黎講

公務員
部份專業人士

你會鍾意返工？

乜撚都唔講就唔洗比機會啲小人

搵錢辛苦

大學個時無準備好自己

自己都算勤力好學，3大畢業，但無人話比我聽要做乜嘢去裝備自己。 拎晒啲時間去補習搵錢。

睇你讀書想要啲乜同返工要啲乜
讀書要拎好成績，日日都係戰戰兢兢，辛苦完都可能爛grade
返工為份糧，辛苦完起碼有錢賺

港島入大西北

同過靚女打車輪

如果你識得大學搵pt time錢儲埋拎去投資bitcoins 美股
未grad 可能已經有幾十萬
我同屆有朋友就係咁

一到收工要mute哂所有公司group

我06年畢業🎓⋯⋯

我住港島但係番工番新界

真，做到勁快只係換妮一句口頭讚美，跟住就會多野做到痴左線

點樣先叫真心鍾意嘅工？
做過洗碗 保安 茶樓，全部都無聊到死

嘻嘻哈哈又一日，仲要有錢收

無人會尊重你

我諗除非壇生意係你有份
否則都幾難會鍾意返工

人工高定唔高，係睇你受既氣有幾多，夠Cover既就忍落去啦。

「返工唔係比你黎學野架」
by狗也不屌藥廠19上司

唔好咩都say yes 幫一次手就永遠都係你

負責同事行開咗

屙屎要舖紙巾

上面d留言水人嘅

乜撚都要black and white

你同樓上邊個岩

唔好返五日半工，同返六日冇分別

係 成日都搵嘢嚟話 執着係啲無聊位

廢柴

真！

同埋時間會過得快啲

又捉到一隻

audit狗？

拉

此地不宜久留

agger

從來冇你欠公司 只有公司欠咗你
出糧只係還返俾你
做返人工包嘅量就夠

明明可以半日做完嘅tasks都要同個客講要搞幾日

兩公婆做老闆真係勁撚煩
番到公司佢兩個仲因為啲家事嘈交

我叫老闆娘send啲嘢比老闆（因為不嬲佢做開）
佢黑晒面又大聲叫 你自己send比佢啦（下刪1萬字屌7佢老公）

唔好同同事講自己屋企野

有同感

唔識要問

一定要學好寫business email
坊間冇乜書教點寫一個得體婉轉既business email

返學有兩個月sem break，有得走堂。
可以計啱分，豪一兩part嘅分俾佢

pish

學識卸膊 將啲工作射返比上司自己跟

錢錢錢錢錢

請教下點解要識埋堆
返左半年，成日都自己一個人，但我唔覺有咩唔好

屌你，完全唔係
利申big4

千奇唔好同任何同事講袐密
講左預左有一日全公司都會知

你要揀做奴隸邊個幫到你

假少好多 返學有暑假 sem break...

係邊條team做好重要

好撚忙，但再忙，我都係會揀返工多過讀書

都係
但我意思係要了解一件事做唔到背後係因為人為問題定真係無可能做到，都幾緊要，了解完後做唔做另一回事

上司講乜都要識笑 佢罩你 你條路會順好多

算近啦，如果係廣源仲屈機

唔好怕麻煩到人
唔好做牛 要做騎牛嘅人

呢啲係港資老細逼出黎
因為手腳快做哂野佢唔覺得你叻
佢會覺得係佢比太少野你做
佢比得人工就係要買哂你d 時間，用唔哂咪曬左錢
結論就係員工做太快=曬左錢
久而久之做得快都要扮有野做

算近啦 我住北區返觀塘、灣仔都返左幾年

同事關係好緊要

首先要分到人鬼

逆流而上唔使同人迫幾好

原來讀書用過腦，宜家個腦塞咗

唔明點解佢哋日日好似食撚咗火藥咁屌臭人

返工最麻煩係人事

我返個間第一年仲要冇AL

冇AL勞工處見啦

IT真係好多痴線佬

第一年係真係可以唔俾你放AL

睇咩公司姐
你做濕鳩細公司梗係
大公司有哂架構想做都冇得做

收工真係要收工

每日返工都同自己講謹言
提自己小心自己把口
唔好吹吹下水 太放鬆 講左心嗰句

啱啱放

好多工都係

想問下你果陣人工幾多 點解可以堅持咁耐

Peak都咁早有得放

兩個都啱
都唔係同一份工

冇學歷 有工咪返 依家搵到份大埔區 舒服好多 40分鐘就到

呢個社會蠢人多到好誇張

基本上出黎做野第一個月我已經肯定我一定會發達

咁你發左未

知道自己唔係做打工仔嘅材料

幾千萬身家咁

唔可以同公司講感情
乜都睇錢份上 有錢就鬼推磨(你比多D咪做多小小)
OT諗下好啦
有咩都要食盡公司 個人利於>公司利益
小做小錯 唔做唔錯
你點鬧都冇所謂 最好乜都唔好比我做
我係地底泥黎嫁啦 最緊要記得出糧比我就得
我唔介意你點話我 意思接受 態度照舊.

點都好過屯門入觀塘

工程喱行全行都係咁

而家又唔係矯枉過正 你就衝出嚟懶醒

我自己覺得做野謹慎係本分
將職責範圍分返清楚都係應該

埋堆呢term似乎太有目的性
我會話同人來往 一開始盡量用friendly姿態去相處
turn out夾唔黎就let go
但溝通避免硬碰硬 用”soft” skill

我eng grad 當年見到咁仆街即刻轉行

做奴隸真係自已揀

唔好問點解
跟指示做就得

佢地會好容易會將私事帶翻公司
平時就要幫老闆溝女
到出事個陣就會變磨心 仲要揀企係邊個個邊

總之會多左好多人事上嘅煩惱

基本上兩公婆一齊做野好難可以做到公私分明
所以咩行業都差唔多

照讀啦
一定handle唔到
之後就唔會知點樣捱完成個master

利申 pt master yr2

會比建議你嘅係好上司

垃圾同事煩撚過上司

印度人衰鳩過支那人

睇吓人哋點寫咪識

負面情緒唔好帶返屋企

加完人工就好走

翻去做

捉到一隻錯字都叫懶醒

咁封封email都唔同內容，要慢慢pickup

細個第一份全職俾人蝦到上心口
做好人永遠係冇用，要惡過d人

Sor 以為你睇唔過眼我做正字刑警
間中指正人會畀連登仔屌返轉頭 慣咗

唔好乜撚野都話自己做到

你講野都幾廢佢梗係講自己架啦

聽有人講過話寧願遠啲 話唔想成世人都係自己個區 cls

我以前日日都溫書 放學又接lib又做project
放長假用晒黎做intern
依家一年最少4 次旅行
收工就收工 得閒搞下生意仔
先知人生原來係咁爽

比人屌得多就慣

而家無得wfh咩其實點解仲要返office

歐資公司文化冇咁 harsh，但你要做得出成績/效率

習慣左做唔到中資港資

公開試成績並無意義

知道原來世上咁撚多蠢人

輕信上司的承諾同做愛唔帶套一樣
都是不成熟的表現

弱智

凡事唔洗咁上心

要睇準時機先做，否則做再多都係白做

唔好做嘢做得咁快，等佢差唔多問先交俾佢。做得快佢會比更加多野你做。

放工又係返工又係

唔好講咁多自己野
同事就喺同事
要識得social
明白努力不一定有回報

人地家族生意既唔好做

冇錯 個老闆娘好易帶埋啲情緒返工

想問下點推唔關自己既野？ 我發現對方係直接叫你幫幫手 或者叫你做

返工唔一定勾心鬥角，攞個心出嚟對人好，人地都會攞個心出嚟對你，咁都仲係對你衰果d人可以唔使太上心，因為錯不在你。同事可以做到真心朋友，隨時仲好過讀書識果班

我都知係有d 反傳統嘅不過可能因為我外國同埋公司nonprofit 暫時fg兩份工都係咁

人不為己天誅地滅

唔好比上司知你醒目
只會換黎更加多嘢做

轉左咩

多謝當時同事成日請食好西

趕bank return
不嬲都可以wfh
但公司都好多人

用肉棒調教佢

Be a sponge

入到間有良知既公司 人工雖然真係一啲都唔高 但同事好 老闆好 諗住番一世

最緊要個波唔好係自己到
交得快 射得快

交換情報 有啲坑有佢地提醒你唔會跌落去
或者有共同利益 你可以share埋一份
自己一個柒撚濛濛就唔會有你份
至於見人講人話 見鬼講鬼話呢就兩睇
做世界仔會好難拎到真實資訊
因為個堆會對你有戒心

你老闆真係好撚煩

老豆老母話返學最開心最冇壓力
返工之後發覺返工先係最冇壓力
辛苦極都有放工時間 唔會好似讀書咁返學就呢樣唔得果樣唔得.
放學仲要補習溫書.放假都仲有一堆作業
同埋返學十幾年除左知道要考公開試之外完全唔知辛苦完有咩拎得到
返工再辛苦一個月又有錢可以洗想做咩都得

但係唔好乜撚都話做到，唔係畀人恰到上心口

以後唔好in返觀塘嘅工

why?

唔好撚做Big Four
PwC同EY

做好本份就夠，唔好懶醒做咁多

見人講人話，見鬼講鬼話係最乞人憎
賴係識做人其實通常係是非精

做左5/6年野時帶個fg唔耐既女仔
幫我同A 做野，對A講一套，對我講另一套
仲想煽動我地之間既是非
我地心諗過主啦要搞是非躝番學校

我反而覺得最重要做好自己本分，work要做得好
平時禮貌，適當時要企硬
先小人後君子，相處落先發現你nice，好過掉轉
如果成個office大致和諧，咁就同大家fd
但搞是非小圈子就一堆遠離

我諗睇下讀咩科

屌 忍自己仔女完轉頭d氣爆曬係你身上

奇菱王

人都係自私嘅
老細嘅好意都係扮出嚟嘅
最大利益者都係佢

有時候其實ok 唔返工都好悶下

車程一個鐘係極限

認同
現實大把人得閒到臨訓前都要諗下聽日點玩
返工為食女 世界仔 雙面人 痴線佬 乜人都有
最緊要認知到要揀人友善真誠對待之餘
都要加以防範其他人
同時鍛鍊自己睇人觸覺
利益衝突少 環境和諧當要好好enjoy
利益衝突多 惡劣 有山頭 就要自己執生

唔好生仔

睇你讀書果陣幾忙
讀書晨早流流起身
放學補習、夜晚溫書做功課
未計課外活動同補課
隨時兩點都未瞓得
真正嘅有開工冇收工

要識得say no
唔好老細話乜就話乜

唔好做埋d唔大唔細濕鳩公司

懶係有規矩又唔跟足嘅內部文化最仆街

返工唔會有歸屬感

OT係剝削

見好工馬上好轉

無所謂嘅好上司

HR串嘅唔屌唔得

唔好為快同方便揀份低d 嘅offer

大學係輕鬆自由
但小學中學肯定辛苦過返工

利申：做緊出名狂OT嘅行業

呢個好真
做唔到要識推

書又唔讀堂又唔上咪抵你做垃圾工

唔好同公司講感情
唔好同同事交心

當一份工影響到你身心理既時候
無負擔既走得就走

係
以前老細話一team人唔舒服比我直接走
唔駛當病假no pay
去到最後臨尾先黎計返曬

老闆預你一入黎就識哂
唔會教你
心情唔好預左向下屬發脾氣 無耐性

咪撚幫港資公司打工
尤其老闆係藍屍
由上至下啲文化都錯曬

五毛p牌踩港撚 block

Why not both

btw雖然醒目未必=走精面
但我想講真係好憎人走精面
呢啲人以為自己好聰明
但其實自己credibility輸左80%

覺得係要令工作節奏維持喺自己舒服既frequency
咁先持續得耐

做得勁快會令個人好繃緊
長遠好不利

話頭醒尾

做逼科唔係做痾跌仲有乜好路

agger
好多人預設左職場=勾心鬥角
心態上一開始就唔friendly
Action & reaction就變左惡性循環

對人好之後對你衰既人
代表佢有佢自己既心理issue要處理
唔代表所有同事都係咁

有啲真係好陰毒...
有個媽媽同事表面好溫柔 有禮 順得人意
但原來背後插你一刀
到而家都仲有陰影...

以後唔敢同媽媽同事close
到底點解都未明點解有仔女既人反而會咁

廁紙任用，又爽

咁長時間係公司都無得去，咁便秘都似

我定左係果個時間柯，但又要翻工

唉 全世界應該得香港老闆唔想啲員工快手快腳

成日話自己好忙好忙 但2個星期先出到半成品 我做完野搞少少自己 然後佢屌我唔做野 我心諗wtf

我遇到過咁嘅情況的 2個禮拜是我嘅極限

我反而覺得要加人工
與其轉嚟轉去
不如積極裝備自己識多啲嘢等升職

始終每次轉工都好大風險

2個意見不合 你就仆街 都唔知聽邊個講好

呢個真！遇著佢地鬧交搵你黎開波就仆街
到時幫邊邊都死！由其是老夫少妻個啲
鬧起交上黎你預左要受罪

轉工要重新pick up好麻煩

同同事上司打好關係

唔好問人去做 做乜 關你Q事

有薪痾屎你都咪話唔爽

ching犀利

係呀尤其是人際關係
新環境如果唔好會好影響情緒同本身生活

所以不如不斷upgrade 自己等你老細知佢唔加你人工
你要走都好易走就得

時間過得好快 同事正常已經好好

唔係好明最後嗰句「一堆遠離」，唔好意思

公司廁所劣過公廁

真
出來做咗幾年野之後, 發覺同以前啲朋友越來越少聯絡, 朋友亦都隨即越來越少....

未做覺得難
做完覺得易

做咩都係

轉工，你嘅命運喺掌握嚟自己手中
等升職，你個命運係掌握喺人哋手中，包括要等人走有head count，包括要撞到個識賞識你嘅老細...

全中

好好珍惜你初初返工的蜜月期

同你講「唔好人哋講乜你就信乜」嘅人
通常就係最唔可信果個人

第一份工係做teller，第一次覺得香港真係好多西客，做左9個月就冇做啦，之後嘅工都冇再做前線了到宜加做左幾份工，都覺得呢份係最西嘅工

每日就係返工，放工，訓
無限loop,好似奴隸咁

千祈唔好信老闆

唔好咁上心

自爆？

放工放假都要覆機實係

但有d公司好仆街，無人走就唔會升人

中年單身女人做上司=地獄第18層

唔好同同事交心

其實我喺加拿大做tax
雖然啲hours 冇香港咁癡線
但busy season都好忙㗎

就係唔想做audit先去加拿大

人地handover/交帶啲野俾我，都會自己check一次先，職場上係唔會有個信字，一陣俾佢陰到，老細俾屌我唔係屌佢

有d陰暗恐怖。。。

初初入去出少句聲
聽下人講野
睇清楚形勢之後搵得勢嗰邊埋堆
但又唔洗太擦鞋
試下令人地搵你埋堆而唔係自己痴埋去

人真係好恐怖，被人插完都唔知係邊個插你，仲有唔好諗住搵到工就無事，前鋪可以background check 做9 你

唔岩嗰行要即走

真，果種無憂無慮真係好爽。又有得住hall同fd生活，一齊圍威喂

大公司睇你咩職位

到出事個陣就會變磨心 仲要揀企係邊個個邊

揀咗幫邊個 之後佢地和好返就到你仆街 比人秋後算帳

讀書可以一年既野一星期讀晒返工得唔得

一律

怕咩, 唔怕同你講港資大公司黎

份工chur唔緊要
最緊要同事老闆好

無咩我翻出去先

番intern 番到覺得overpaid
但覺得間corp 搵咁多就算9數

我公司係兩公婆做
但冇咩私事帶返公司

中年已婚有仔女女人做上司=地獄第16層

第一份工一定要搵mnc, 唔係人生就玩完

做老細唔一定係有料，但一定有錢。
公司出幾多錢人工，就做翻個個質素畀佢。
唔好以為自己有幾重要，公司冇咗你咪請第二個。
畀人蝦要識反抗，因為大把人係揀人黎蝦。
兩公婆做老細真係好L難頂。
唔好咩都信老細，佢先係最唔可信個個。
保護自己，所有嘢都要白字黑字寫明，唔可以得口頭承諾。

明明應該掉返轉，做到都要扮做唔到，唔明點解咁多正皮

患上焦慮症

而我係捱左2個幾月
上個月尾冇撚做
跟住半個月就搵到新工

幾多先

機會是要自己爭取 不要坐喺到等運到 青春有限

同事還同事
朋友還朋友

試過北區去將軍澳未

學識收風

輕輕鬆鬆 又到收工
求撚其其 又揾幾皮

原來呢個世界大撚把廢閪

賤人特別多

點為止好好準備自己？ 英文流利d?

留名

點解???, 我屋企附近有間髪型屋又係兩公婆做老細, 個老細剪髪技術都ok, 收費唔貴, 但係間髪型屋長期請唔夠人, 所以去到就算有預約都要等好耐先有得剪

公司入面傳是非快過連登仔, 屈人唔使本

有條友係我第1間公司傳我平時有食煙, 我1年後工都轉埋先知有人咁話過我
我到而家都唔知我做過D咩令佢誤會

我覺得可以大學就去訓練 Business acumen

日資狗也不屌

屯門去坑口勁d

要幾耐

搭西鐵每日兩粒鐘，搭巴士又塞龍翔道
遲多幾次到，射得幾次波，
老細閪口閪面等我自己走

悶
你係咪除咗返工就無其他興趣嘢做

咁人地係講得冇錯 信自己

句野本身冇問題
但一樣嘅意思可以用唔同嘅演繹
可以話聽人講野時要細心啲聽，諗清楚先回應人
但講出「唔好人哋講乜你就信乜」
潛台詞係「其他人講嘅野唔駛理架啦 信我就岩」

所以如果見到FG 我會話「唔好人哋講乜你就信乜，包括我講果啲」

最憎啲8婆扮關心其實套料周圍唱

我份工係真係幾垃圾架，學識又要多過人，但又冇地盤猛鳩咁多錢

利申成日走堂都1st hon畢業，唔係一定要上堂先acquire到知識嘅，睇你識唔識讀書方法啫

1. 少做少錯 唔做唔錯

2. 工作係自己創造 點都搵野做 扮忙

咁應該要自立？定點？

好撚認同。比條濕鳩女上司玩鳩我

可唔可以請教下讀書方法？

一樣都係日日冇嘢做
但炒股輸咗十幾個

炒股票

搵錢係我興趣

我兩個degree都讀文科，文科最主要係要先理解後應用，唔同lecturer嘅notes都有唔同style，所以只要有少少唔明就要即刻refer番去textbook，理解完就整自己嘅notes，臨考就淨係睇自己嘅notes

Lecturer好多都好參差，所以我唔係個個都會聽，與其係度浪費時間不如走人。香港有好多學生都不求甚解死記硬背，我問多兩問就會穿煲唔耐煩，上堂唔夠精神寧願玩電話都唔走人，完全係浪費時間。

以上只係個人睇法，有啲人係要用特別嘅記憶法先得，要自己試適合自己嘅方法

應唔應該一路上lecture一路寫notes？寫又好似跟唔到

上司既升職承諾係0成本
佢要留人既直接同佢講加人工

認真你就輸了

就係grad job真係好緊要 雖然有啲廢話 但搵到靚工之後條路會順好多

利申 下年轉入ibank 髮線好似開始出問題

Ching讀咩科啊？一係你錄音？我有個師弟溫書就係聽課堂錄音，都有second upper，但呢個方法對我冇用，我唔會翻聽錄音，而且就算係語速好快嘅lecturer我都可以抄得切重點。

另外你好似誤會咗我講嘅野，抄notes係一件事，但整自己嘅notes係需要一個理解、深化、應用同埋做總結嘅過程，所以臨入試場前用嘅係自制notes而唔係厚重嘅lecture notes(甚至臨入試場前我係唔會溫書，只會調整心情）

唔鐘意好快啲走 唔好呃自己可以接受
親後生仲可以試多啲

返工迫住咩都要快
一慢就比人屌

興趣係錢同鍾意返工係兩回事
鍾意打工畀人指點，日日早起晚歸，應該係重度m

屌你老尾 唔好俾人知你識太多野
乜撚都叫你做哂

我敢講你最多返左唔夠3年工

如果住大西北 真係無工可簡

響Lecture上我有兩個問題：
1. 有時睇唔明powerpoint，要查一查，咁就無咗唔少時間，追唔切

2. 有時重點係響圖度，好難抄得切圖，應該點做？

感謝指教同解答

想問有無其他工非醫療政府ibank 律師做到頭五年人工

Ching你指咩工嘅人工先

記住所有野都要black and white

Big 4 個個人工 雖然都係低

大地產商啲leasing offer你可以睇下有冇 不過依排個景咁差應該冇咁多bonus

意思係leasing officer 好好搵？

工字不出頭

男人都會套料周圍唱仲以為佢咁好心

一律當佢8婆

識到ex

間公司文化咁垃圾就咪撚做啦

記住返工唔係人生嘅全部
放工先係正式開始生活

讀IVE嗰段時間好爽
大把同齡一齊陪你柴娃娃
又唔使好似中學咁軍訓式守校規

唉屌
我而家final year除左你講緊個堆仲加埋返intern
D壓力全部係學校野到來
我可以預視到grad左返工應該會輕鬆過而家

未必一定
你想grad左返工輕鬆過而家
首先要出全力搞掂final year先
利伸: 舊年final year 宜家返工覺得輕鬆過讀書

專科咪讀書辛苦過返工
其他要草cv草人脈草經驗就返工辛苦過讀書

再上果15層係咪全部女人黎

比你知道佢走緊精面已經好打極有限

通常圖我會快速影低，至於ppt有唔明嘅地方，除非你英文程度一般要查字典，否則關於課文concept類嘅野建議你落咗堂先再查textbook，就算查書都應該點到即止，有時有啲野會out of syllabus，所以明白咗果個重點就應該睇番lecture notes

不過我讀文科真係好少圖，除非讀procedures啲科 你讀理科嘅話唔好跟我

叫人點留低

我覺得女人做上司好撚on9
好撚煩 成日搞埋啲辦公室政治

之前做fg同你一樣
勁撚低人工 又多野做
果斷裸辭

同意文科係要自己整notes

好難反抗啊
如果嗰個係老屎忽

唔好咩都攬上身，上心
咁樣會好辛苦

我都裸辭左 已經搵左個半月工希望快啲有工番

希望你下一份唔係閪工啦

大公司都有分賺得錢多定賺得錢少既，主要都係睇行業。

輸到無錢交學費個啲唔講啫，唔係個個岩投資

Underpaid但學到嘢嘅，頂盡捱一年好走

魚唔過塘唔肥

返細公司，尤其family business既公司中伏既機會極大

成日病都係

跟着d冇權又廢嘅幾叻都冇用

咁就要自己醒定d啦
反抗唔係話要diu9佢 可以係無傷大雅嘅
係某d唔合理情況個陣，要拒絕佢識say no
有好多時候老屎忽就係見你咩都話OK
就所有嘢畀晒你做
到你真係搞唔掂
佢就會話你
其他人就平安無事
呢個時候你就會知道自己蠢咗

btw 我覺得香港人奴性真係好重

有鑊氣嘅嘢唔好做 迫不得已就拉一班人一齊做

銀行唔易做

我試過拒絕啊 又俾佢屌番轉頭

真design果d仲要睇tutor眼光，理得你俾幾多努力苦工，唔鍾意就係唔鍾意，俾低分你

反而出黎做嘢果種「一分耕耘 一分收穫」既感覺係一定俾學校黎得多

雖然仲做緊，但係最大得著無疑係證明到自己真係幾有料唔係人地把口中既自大同自己認為既咁廢。

Agger, 冇諗過中學排包尾都可以大學畢業入大公司做專業人士
證明學校老師、制度都係垃圾

有啲老細真係好撚垃圾 要自己醒目執生 冇人幫手睇住最尾出事都係自己頂返
同埋underpaid麻煩即刻快啲立即轉工! 話撚之佢咩大公司 晒撚氣

舒服過讀書好多

我做得好輕鬆喎

十間有九間都係咁

屯門返將軍澳工業邨

比佢屌完唔洗你做
咁我寧願比佢屌

轉工先好諗加人工...

屌完都係你做啊
正仆街

對公司唔洗有感情
但對好既同事可以

原來呢個世界好撚多怪人
影印都唔識
又會講大話背後插你一刀

最後我先知原來係我太善良

番工出少句聲，多講多錯，少講少錯

做事易、人事難

做outsource員工慘過做狗

覺得係好人嘅人真係可以一下子變成壞人

呢個價錢的人工就冇可能做到